國泰：裁員不影響任何前線地勤、機師、及機艙服務員

國泰航空宣布裁員約600人。

國泰表示，今次重組將會影響香港總部的員工，包括中高級管理層及非管理人員職位。國泰將裁減約190個高級及中級管理職位，佔集團百分之25的管理職位，以及約400個非管理人員職位，佔集團相關職位百分之18。

國泰說，大部分受影響員工將於今日及未來1個月收到有關職位調動或停職通知，大部分重組變動將於今年底前完成，今次不影響任何前線地勤員工、機師、及機艙服務員。所有被裁減的員工可得到離職補償，包括最多額外12個月的薪金、延長的員工醫療福利等，國泰亦會為相關員工提供求職及工作申請支援。

國泰行政總裁何杲表示，由於旅遊習慣及顧客期望的轉變、競爭激烈的營商環境，公司有需要作出重大改變。

IT 狗